倘加息1厘 樓王或需多供$2,665

倘加息1厘
樓王或需多供$2,665

要聞

樂富客務中心昨有逾6,800人次到訪，場面墟冚。

【本報訊】今期啟德居屋啟朗苑呎價破萬創紀錄，同一時間美國加息，為一眾準業主帶來暗湧。現時按揭利率一般為2.15厘，假設居屋業主明年承造按揭時，累計加息1厘至3.15厘，以按揭95%、借貸25年期計算，每100萬元樓價每月需額外支付423元，630萬元樓王業主每月需多繳2,665元。

香港銀行未跟隨美國加息，但有經濟師預料美聯儲局今年將加息3次，按現時按揭利率2.15厘，倘若今年港方跟隨加息3次，年底時利率將增至2.9厘。假設居屋業主按揭成數為95%，借貸25年期，每100萬元樓價每月需供款4,456元，較2.15厘之下的4,096元，業主每月需額外繳付360元供款。

啟朗苑樓王呎價破萬

若明年上會時加息累計達到1厘，每100萬元樓價便要額外繳付423元，即4,519元，若購買630萬元的樓王單位，每月供款需多繳2,665元，達28,848元，如按300萬元樓價計算，月供亦會增加1,269元，達到13,737元。中原地產研究部高級聯席董事黃良昇相信，加息因素對每月供款影響只有一、二千元，買家亦應已做好準備，料不影響銷情。

啟朗苑平均呎價為9,755元，樓王售價488萬元，推算呎價最少達10,350元，破紀錄出現萬元呎價居屋；長沙灣凱樂苑樓王售630萬元，推算呎價最少亦需9,988元；東涌裕泰苑樓王售428萬元，推算呎價最低為7,488元。

■記者曾偉龍

相關新聞

裕泰苑露台值27萬
要聞 5小時前

凱樂苑海景有限期
要聞 5小時前

新居屋首日派表2.4萬份 年輕人想上車結婚 攞表 畀首期 供樓都係阿媽
要聞 5小時前